---
layout: post
slug: como-manejar-el-estres-con-los-hijos
title: "Vacaciones escolares: 5 claves para mantener la casa en calma"
date: 2023-12-15T13:16:26.847Z
image: /images/uploads/depositphotos_198514248_xl.jpg
author: .
tags:
  - 6-a-12
---
¡Hola a todas las mamás guerreras que están enfrentando las festividades con adolescentes en casa! Sabemos que esta temporada puede ser un desafío, ¡pero juntas podemos superarlo! Aquí tienes algunos consejos prácticos para mantener tu cordura y disfrutar de estas fiestas sin perder la cabeza.

Si tienes adolescentes en casa, este [diccionario de palabras adolescentes](https://madrescabreadas.com/2021/01/24/palabras-jerga-adolescentes/) te va a ayudar a comunicarte mejor con ellos.

## Organiza tu tiempo de manera efectiva

Enfrentémonos a la realidad: entre las decoraciones, las compras y las festividades escolares, el tiempo puede volverse un recurso escaso. La clave es organizarse. Crea listas de tareas, establece prioridades y no temas pedir ayuda a tu familia. Al distribuir las responsabilidades, podrás disfrutar más del espíritu festivo sin sentirte abrumada.

## Encuentra momentos de tranquilidad

Es fácil perderse en el caos de las festividades, ¡pero necesitas tiempo para ti! Dedica unos minutos cada día para relajarte. Ya sea practicando la meditación, dando un paseo o simplemente tomando una taza de té, estos pequeños momentos de tranquilidad te ayudarán a recargar energías y afrontar los desafíos con una mente más clara.

## Establece expectativas realistas

A menudo, nos esforzamos por crear las vacaciones perfectas y nos olvidamos de que la perfección no existe. Aceptar que no todo saldrá como lo planeamos puede reducir la presión y el estrés. Sé realista sobre tus capacidades y expectativas, y recuerda que las festividades son sobre la conexión y la alegría, no sobre la perfección.

## Comunica tus límites

Los adolescentes pueden tener expectativas poco realistas o desconocer cuánto esfuerzo implica preparar las festividades. Comunica tus límites de manera clara y honesta. Explica tus necesidades y pide colaboración. Al involucrar a tus hijos en la planificación y ejecución de las celebraciones, no solo alivias tu carga, sino que también creas momentos significativos en familia.

## Prioriza el bienestar emocional

El estrés puede afectar negativamente tu bienestar emocional y el de tu familia. Dedica tiempo para hablar con tus hijos sobre cómo se sienten durante esta temporada. Fomenta un ambiente de apoyo y comprensión. No subestimes el poder de la comunicación abierta para aliviar tensiones y fortalecer los lazos familiares.


Mamás, recordad que las festividades deben ser momentos de alegría y conexión. Al seguir estos consejos y adaptarlos a vuestras necesidades, podréis enfrentar el estrés con una sonrisa en el rostro. 

¡Ánimo y a disfrutar de unas vacaciones llenas de amor y felicidad junto a vuestros maravillosos adolescentes!

[Estres segun la OMS](https://www.who.int/es/news-room/questions-and-answers/item/stress).

Foto gracias a [Depositphotos](https://depositphotos.com)